## AVルール88.1
ステートフルな仮想ベースは、他の設計オプションが慎重に検討された後で初めて使用されるべきではありません。
ステートフル仮想基盤は、共有データへの非排他的アクセスに関して懸念を招く。
しかし、この懸念は、ステートフルな仮想ベースに固有のものではありません。
それどころか、それはどのような形のエイリアシングでも存在します。
たとえば、単一のデータオブジェクトを指し示す2つのポインタは同じ条件に苦しんでいますが、このような状況は（仮想ベースの場合と同様に）このエイリアシングの形式を強調する宣言がないため、おそらく悪化します。

ステートフルな仮想ベースは、ステートフルなベースを使用する脆弱な単一ルートの階層に移行することなく、クラス階層内でデータを共有する唯一の明示的な手段を提供するため、理論的に重要です。
もう1つの選択肢は、共有データへのアクセスが必要な各クラスに、（1）オブジェクトの一部または（2）別のオブジェクトへのポインタを与える - 仮想ベースを「シミュレート」することです。
本質的に、ステートフルな仮想ベースは、ポインタまたは参照を介したデータの暗黙的な共有を避けるためにのみ使用する必要があります。

次の階層を考えてみましょう。

		 A
		/ \
		B  C
		|  |
		D  E
		\ /
		 F

AVルール88.1は、AがBとCの宣言だけでなく、D、E、Fの宣言（D、E、FがすべてアクセスAであると仮定）で明示的に仮想的な基底であるという事実を作成する。

		struct A {};
		struct B : virtual A {};
		struct C : virtual A {};
		struct D : B, virtual A {};
		struct E : C, virtual A {};
		struct F : D, E, virtual A {}; 

したがって、データの共有は明示的に文書化されます。
代替：

		struct A {};
		struct B : virtual A {};
		struct C : virtual A {};
		struct D : B {}; // Violation of 88.1
		struct E : C {}; // Violation of 88.1
		struct F : D, E {}; // Violation of 88.1 

あいまいになることがあります。
つまり、DとEはAへの排他的アクセス権を持たないことは明白ではない。

